據報伊凡卡或會被考慮成為世界銀行新行長

世界銀行行長金墉周一（7日）突然宣布辭職，引來政經界錯愕，《金融時報》周五（11日）提出幾個美國總統特朗普可能提名的接任人選，包括特朗普女兒伊萬卡。

金融時報報道，除了本身是白宮顧問伊萬卡之外，其他特朗普可能提名出掌世銀的人選還包括：剛卸下美國駐聯合國大使職務的黑利（Nikki Haley）、財政部高官馬爾帕斯（David Malpass）、美國國際開發署（USAID）署長格林（Mark Green）。

雖然伊萬卡擔任白宮顧問不支薪，但特朗普仍是被批評任人唯親。早前又傳出伊萬卡可能接替辭職的黑利出任聯合國大使，特朗普隨即否認，稱若委派伊萬卡將授人話柄。

不過，伊萬卡和世銀確有淵源，她在2017年和世銀聯手推動成立一項女性創業基金，而她和金墉的關係也不錯。

(新聞周刊／中央廣播電台)

《金融時報》周五（11日）提出幾個美國總統特朗普可能提名的接任人選，包括特朗普女兒伊萬卡